警斷定護具為暴力示威者所用 官：倒果為因

警斷定護具為暴力示威者所用 官：倒果為因

■前年10.1全港多處爆發抗爭。

【本報訊】控方證人、欲以專家身份作供的高級警司莫慶榮自言案發前多次在暴動現場執法，判斷單位內物品是「一般暴力示威者所使用」裝備和衣。法官沈小民質疑說法危險，指防毒面具、護目鏡等都是保護裝束，不能視作攻擊武器，他不信這些裝備及黑色服飾在合法和平遊行從不出現。

相關新聞：官指不能採「後見之明」證協議參與 10 .1串謀暴動案 六被告全無罪

保護裝束不能當攻擊武器

除駁斥警方，對於主控官伍家聰指單位內搜獲的防護物品，並非和平示威者所使用的，沈官亦逐一反駁。沈官質疑：「伍大律師把保護裝備也可以說成作攻擊性之用，那麼還有甚麼東西不是攻擊性武器呢？」認為說法似未有把因果關係弄清之嫌。

沈官認為防毒面具、護目鏡等都是保護裝束，不能視作攻擊武器，不信這些裝備及黑色服飾在合法和平遊行從不出現。沈官續指合法遊行遭警腰斬、而警方為驅散群眾而發放催淚彈，引發暴力場面非罕見，這是一名只願參加合法和平示威的人可預期發生的事，故此，有防護裝備並不代表他們不是參與合法示威。沈官認為沒有足夠證據推斷他們計劃參與非法集結，相反，他們可能是打算參與早前的合法遊行。他指無可否認示威者多是穿黑衣或配備防毒面具，但是倒過來說未必一定正確，認為莫警司說法危險之處正正如此。

對於。。。。。。

沈官認為沒有足夠證據推斷他們計劃參與非法集結，相反，他們可能是打算參與早前的合法遊行。他指無可否認示威者多是穿黑衣或配備防毒面具，但是倒過來說未必一定正確，認為莫警司說法危險之處正正如此。

對於控方指控在首被告銀包內找到兩張五金店單據，購買物品包括白電油，是製造汽油彈原料；沈官反指控方指涉案單位是儲存及製造汽油彈，為何警方卻沒有發現製成品及半製成品。況且單位內找到的白電油是全新，不能排除有人存放在單位內作其他用途；既然白電油可能與首被告無關，這些證據便不能用於指控被告們。

邏輯

沈官續指合法遊行遭警腰斬、而警方為驅散群眾而發放催淚彈，引發暴力場面非罕見，

又多個官要去淫審處

香港警察

原來一個製成品同半製成品都搵唔到 唔怪之得冇告縱火

將保護裝備講成危險物品都唔係第一次㗎喇～
多謝沈法官

香港公安

轉左控罪 一開始係串謀縱火
可能doj 都覺得縱火太specific 好難 所以串謀暴動

班狗就係好撚中意批左個合法遊行之後
中途就改話你地非法
成條街D人佢就任意話係非法集會, 犯罪ETC
仲信呢個政府所作所為都ON撚9
拎住個軍權行政權就魚肉D市民
只能夠話, 當大多數有錢人去哂外國唔撚再交稅
你班狗等睇下支共再派狗餅你地食

其實係掉返轉講
即使有，都只可以告縱火
同暴動都係兩件事

沈官續指合法遊行遭警腰斬、而警方為驅散群眾而發放催淚彈，引發暴力場面非罕見，這是一名只願參加合法和平示威的人可預期發生的事，故此，有防護裝備並不代表他們不是參與合法示威

爸爸有鬍子≠ 有鬍子就是爸爸
同樣，所謂暴力份子有防具≠ 有防具就係所謂暴力份子
依個邏輯DSE成日考，果個所謂警司返去考DSE啦
DSE雞都不如啊

垃圾到咁都可以響2021生存 仆街以為自己身處緊19xx

仲要警司
咁高級都咁on9

咁先係常人既邏輯
無奈係大部份官都冇

如果係蘇文隆鄭紀航會點

依家去去合法和平遊行，帶備護目鏡濾罐口罩是常識吧。

起初我都冇帶， 試過食催淚彈之後次次都有帶預備
, 結果真係好多次都用得著。
好彩有帶啫， 屌你老味。

竟然仲有識邏輯嘅官

好官
公道

白電油好多用途 裝修都會用到控方羅輯
打邊爐個gas 爐係恐襲級別

係睇佢地想唔想入你罪啫

其實睇落區院啲官都唔錯
好過上訴庭同部分裁判官

呢啲廢物咪只可坐mag court
不過都害死唔少人

個官講出重點

沈小民係全香港第一個暴動罪定罪嘅法官
喺香港行普通法 所以法官判案時
必須反覆參考過往案情嘅前提下
沈小民喺2017年對旺角魚蛋革做3位手足嘅裁決
所種下嘅第一單暴動案例
唔單止開左先河 更加係第一個將社運同暴動連接嘅法官

呢個公義上嘅歷史錯誤責任 係無論佢以後點良心發現
點樣幫手足判幾多罪名不成立 都挽救唔到

你多謝佢?? 我都想多謝你們不加思索嘅腦殘港豬

狗唔暴力洗鬼有護具，發起癲來老弱婦孺關唔關事都照郁既

醒下啦 做下功課查下沈小民做過啲咩啦
人餵乜你食乜 咁嘅質素唔怪得香港人要輸

笑話

你知唔知當日佢就係喺區域法院
判3位旺角魚革手足暴動罪成？

全港第一單暴動案例就係來自佢
你口中嘅好官 沈小民

警斷定護具為暴力示威者所用
如果我係個官，我會話你成身裝備又護具又武器，咪即係恐怖分子？

其實咁睇佢公正wo

將社運同暴動連接 公正黎講
佢連公正果一撇都談不上

希望佢以後用良心判返一百單案來洗清佢罪孽

逼爆淫審處

普通法嘅案例參考原則
令呢條友無論以後再如何良心發現判幾多不成立
都抵消唔到

詳情大家可以去google 搵下普通法 喺案例參考上嘅特色

沈官都比人叫好官
真係無嘢好講

香港仲有一堆傻鳩相信香港有正常法官
之前發生過嘅事第二日就唔記得哂

佢地以前考公開試應該都係er......er.....er

香港人就係咁懶 連google 下做下功課都懶
應該話懶定蠢定低質素 我真係唔識分

人地餵乜比佢地食 佢地就食乜 屎都毫不猶疑大口吞

得返好少法官用邏輯推斷

清官，希望佢平安

我都希望你全家平安 多數蠢人都有福

sorry我錯

去買啤酒都可以係製造汽油彈原料既 咁7仔係咪要封?

sorry

屌 判一單半單合心事就清官好人
等睇胡官幾時比連登仔讚好官

唔洗sor 下次記得做多步 做下research
同埋幫手屌醒你身邊仲讚緊佢好官嘅人知

香港人習慣填鴨式地接收資訊

嗰單邊個審都死
斷正呀大佬

DOJoke 上訴亦非罕見

痴撚曬線啦
仲吹奏呢啲case
講真手足連保釋都無 坐一日都叫無法治啦
仲吹奏法治 成班友都痴根

班官唔係無邏輯，佢哋係特登

沈官續指合法遊行遭警腰斬、而警方為驅散群眾而發放催淚彈，引發暴力場面非罕見，這是一名只願參加合法和平示威的人可預期發生的事，故此，有防護裝備並不代表他們不是參與合法示威。

大波嬅一陣又話要上訴

沈小民都唔識

仲有法官會講人話

個官應該好快無得撈

同狗講邏輯？

屋企有刀就一定係拎黎劈狗
呢個邏輯好正確
佢哋都知自己乞人憎

法治未死

合情合理

係咪驗到有cancer，人之將死

Push

一撚定上上訴庭
之前都想將暴動檢控門檻整底到唔係現場都可以告暴動

法例問題
個官判決公正 同法律係唔係合理係兩回事
根本成個公安例都係用黎打壓社運

個官只係做返份內事 唔洗吹奏

法治已死好耐

咪係
一話腰斬就即刻放tg, 唔戴豬嘴護目鏡硬食呀？

推

好似話區域法院嘅案例無約束力
應該唔會咁大影響掛

呢單好似仲未判
不過就嚟我喺屋企屙屎都叫暴動

無罪釋放後好快 d 走，支那律政司實上訴

又係沈小民
不過我記得好似係釘官

唔知咩官嚟

各位手足需要時間外出散散心

有護目鏡等防具 必然 係參與暴力事件

其實我真係好曾 同好唔明點弓尾啲官會用必然 啲咁主觀嘅字眼
好撚un 耳

沈死民要造數據

嘩咁正常，好驚

根本班狗鳩拉人造新聞吹到香港好危險

莫警司說法危險之處正正如此
行走馬騮莫慶榮學人講人話 笑撚死人

先唔講班人當年無遮好就落場
條暴動罪本身就係拎嚟告左仔所以寫到好易入罪，你唔屌鳩班政棍咁多年都動議修改返條罪，又唔屌班濕鳩doj拎暴動嚟告，就走去屌個官，你班人都真係幾有趣

黑警考到DSE就唔洗讀毅進啦，成班弱智生物嚟

個單斷到正喎大佬 依家佢係根據邏輯判案喎 如果當初有遮好身分既 隔幾條街先比狗咬塔走 都判罪成既話 沈小民就真係賤鳩格啦

冇蒙面斷到正一正
好難入唔到

警畜： 我阿媽係女人 女人都係我媽 你係女人就一定係我媽

依個係咩法院？可唔可以做案例

S

區院冇陪審團 基本上入唔入到完全係個官話事
區院入面最大嘅就係法官
就算要判 當大大把野可以做到

作為一個法官 當刻判全港第一單暴動罪罪成
代表啲咩 影響可以有幾深遠 佢絕對冇可能唔清楚

我唔屌個官屌邊個 再講 我屌個官
又等於我放過doj?? 又等於放過立會政棍??
拉埋黎講我真係唔知你喺度做乜鳩

定係你開緊工要拉風向 咁我比返5毫你

香港暴動案罪行元素既binding authority得梁天琦案

DC案例not binding，而且刑事案黎講其實每單fact finding process (especially circumstantial evidence既inference) 都好獨立，所以reference value唔大

當然我唔會話沈小民係好官，但現實都唔係「普通法案例就係咁樣參考」咁單純，用google只係另一種填鴨式接收資訊

斷正還斷正 裁判結果還裁判結果
唔好喺度偷換概念
再講多次 佢為為個法官 普通法下佢一定知道案例嘅重要性
喺一刻判得出一個暴動罪 有咩影響 代表啲咩

佢 冇 可 能 唔 知 道

黑警真係On9亂告

DC 做唔做到binding authority 而家可以話係見仁見智
梁天琦案同旺角魚蛋革命3手足罪
喺判罪考量時有冇互相影響 呢層更加唔洗問 絕對係有

刑事案嘅所以independent fact finding process
及至之後判同類型案件吧reference value 有幾大
我建議你從書本中抽離 返黎現實睇下而家咩環境
再重新審視你呢一番言論有冇意義

到時養到佢哋肥肥白白就比共產黨割禾青

講真，梁天琦案係HC判，班jury喺房入面講咩其實冇人知，而家你係assume咗班jury一定受第一單案影響然後判佢罪成喎

有咩大把野可以做到呀，講嚟聽下

當時畀人影到樣影到丢磚同燒車，不如你寫返份判詞去justify呢啲行為唔符合香港條濕鳩暴動罪？我諗好多法律界人士都想見識下，你個名夠大都可以畀啲官嚟做reference㗎喎

再講，區院做到嘅係同級或向下做referencing，唔係binding，有咩咁深遠呀？

有官喺到做返一個官應該做嘅野都畀你帶風向屌，睇怕你先係5毛，繼續開工啦你，唔阻你了

裁定防具不能視作為攻擊武器,可否作為日後案例?

個官正常智力

其他個啲都係支那狗官
姓鄭個2條冚家鏟同最近個陳炳宙就係倒果為因

仲問點解咁憎警甴

常識都要吹奏嘅時代

你極其量可以話佢做返佢本份 冇野值得吹奏
亦唔會值得你叫佢一聲好官
因為以法理邏輯黎判案係本份係責任黎 well paid

區院同級做reference 都唔夠深遠
你自己睇下幾多case 喺區院做

唔同你拗 總之沈小民係全港第一個判暴動罪成嘅官
而且係判左3年 判詞入面稱3位被告為暴徒 破壞社會安寧
指判刑必須要有阻嚇性 絕不能姑息 呢個事實基本上冇異議

及後講緊斬人案蓄意有預謀斬傷3件都係判緊45個月
當然呢啲刑期準則等等已經超越個別法官 係整個司法制度嘅不堪

好官 好官

沈官太高級

黑警撩人打架
普通人還手=暴力

黑警碌臭j就真係攻擊性武器

好人一生平安

依家D官收左order 突然轉左風格

正常判斷同分析，今日香港墮落到要感激

誰大誰惡
揸槍講乜都得

跟一條有問題既法例去判既狗官同跟納粹order去屠殺既士兵一樣
沒有一隻係無辜

政治立場還政治立場
是非黑白還是非黑白
你自己研究返沈官處理過既case
好官既定義唔係單單都要判無罪ok?
用常理去正常判案=變左你眼中既壞人
佢既責任唔係幫手足判不罪成，佢既責任係要公正地判案
係人都知司法已死，但無人會希望見到個個官都係蘇官咁樣
大家討論返正常審案既官=好官就成為左你口中既港豬？

想提你 用邏輯判案係本份

再者 以一條不公義嘅嘅法例將人定罪
或者明知政府有心以相關法例對被告作法理意圖外嘅操作
例如政治打壓 政治入罪 維穩等等
呢個行為 係咪真係如你所講咁純粹依法判案

咁做同二戰時執行種族屠殺指令嘅士兵 其實冇多人分別
法庭之所以神聖 有原因的 希望你都思考下

岩啊，其實大家都係講緊佢呢單野做返本份。
絕大部份留言都係講緊「今次呢單正常返」之類
其實你唔洗起晒鋼咁屌自己人既
唔好覺得眾人皆醉唯你獨醒咁
你可以提佢地但絕對唔係撩交嘈咁款，注意下ok?

又多一個去高院排期

如果上面係認同佢做左一件正常不過嘅事 我唔會屌
但你自己睇下上面幾多個 好官好官 一生平安咁

香港人善忘 懶 人餵乜就食乜 呢個特性你知我知單眼佬都知
嬲係好正常 我只係登一直以為為呢班傻鳩受罪犧牲嘅人唔抵

唔好再講咩法庭神聖
香港無晒法治 唔好再用黎打飛機
絕大部份都係講緊今次佢做返正常野
法庭，狗隊 淪為政治工具就單眼佬都知

岩啊 香港已經冇法治
但佢咁判只係做左件份內事 係佢責任黎
hes also well paid for this

受緊罪/努力緊既手足唔係因為單單幾個人
你既心情我都明白，我亦唔係想做左膠，只係想你睇化小小，件事發展到今日，你淨係去鬧幾多人港豬係無用。點醒佢地，用自身經歷/知識提醒大家好過你嬲嬲豬

咁佢做份內事唔係好官應該係咩官?
又或者調返轉問咩先係好官?

只要個邏輯係由無罪假定去決定 所有手足基乎全部都無罪 如果係有罪假定 就亂尻黎都可以

大家都明既，香港仲有好多有心既人，有時去旁聽身邊都有唔小人，呢到網絡世界，總有好多人，利用呢個媒介提點大家（你口中既港豬）又或者經歷事情唔多既香港人仲好。

sorry 我真係怕自己唔保持呢種憤怒
呢啲生活呢啲事會變成日常 會變成佢地一員
每次睇到呢啲 真係會無名火起
但我依法好珍惜自己仲會因為咁而嬲嘅時刻

嬲嘅唔只係對呢個政權 仲有助長呢個政權嘅任何人
包括開先例嘅官 鳩判示紅嘅官 支持暴政嘅人
以及最大組成部分: 被圈養或被眼前一單半單好事所蒙蔽嘅豬

同意
當然法治已死大家都明
但堅持有logic咁判案 頂住壓力一定唔易

做返份內事 有咩咁值得表揚
佢有出糧架喎 唔好講到佢無償咁

其實大家都太執著好官呢個字眼
唔排除真係有人真心稱贊（可能對佢處理過既案件唔熟悉）但可以提醒

「大家都明嘅，香港仲冇好多有心嘅人」
doubt it very much

呢啲真係香港一開始嘅無罪假定嚟

依然*

政府肯定會諗辦法掃走佢
BTW政府係咪有呢個能力

單純靠你個人情緒/個人力量其實對件事都係幫極有限
無人一出世就識行識走，雖然發展到今時今日其實大家係應該醒覺，但其實你由第一日開始講罷工就知，香港人仲需要好多時間。而你將你既憤怒 變成提醒 從而令你口中既豬加快成長，會不會比你單純地憤怒更有用？

我冇補充 講得好中

你要咁負面其實對你自己將來都好大影響
改變下啦bro

不過有樣野係大家睇post除左睇#1 之外
不如多d睇下留言，睇下唔同人既意見
有助大家瞭解/討論件事
唔好單純睇完篇新聞內容留句言話「好官」
或者講咩終於講人話就走左去/同身邊朋友講沈官點點點

又多個淫官

伍家聰

上面話齋 你內心起晒槓 做獨醒撚咁 關人9事
你要抱住團火 咪自己抱,唔好係度靠屈屌人
由開post見到人地講句好官都要比你講足3頁 以為好醒得你知佢判第一單暴動案咁
然後自己無限推演 以為人地話得好官就代表係港豬唔會理其他野
打稻草人打到呢

唔好講到佢無償咁< 我邊句講到佢無償咁你個logic石頭爆出黎?

假定有罪？

一個喺庭上講基本邏輯嘅官已經係罕見

理性咁同你講
就呢單案件黎講，相對蘇官鄭官果d用鐳射筆入左手足罪既法官黎講，沈官今次既處理係相對上，記住係相對上合情合理/稱之為「好」。起碼佢會質疑主控官無搵到制成品就無證無據咁告人

但綜合黎講，佢絕對稱唔上好官。
因為三年前既案件佢輕率既判決對日後同類案件係會造成一定既影響
但你試想下，佢當時只可以就證人及證據去判決，而果單野無論證人定證據都係對被告十分十分不理，搵十個官判十個都係會判罪成。只係佢判左三年呢個量刑點就太過份

可以冷靜地 全面咁討論成件事
加太多個人情緒幫唔到大家 thanks

其實換一個角度睇
無論係開post既樓主
或者禁入黎睇post既大家
甚至你口中講左好官既「豬」
大家都係出於關心香港，關心手足先會禁入黎睇
所以你覺得佢地有講錯左既地方，可以提醒佢地
而你講既「無心之人」/「港豬」不如去形容無關心過呢件事/無關心過手足既人仲好

依家係帶防具喺身 = 襲警呀
即係踢波戴護膝俾人見到，人地有12碼呀

好暴力

Cls 竟然同狗講邏輯, 傻左

真係會有人去五金舖買白電油仲keep單？仲放係銀包？仲要成桶全新放係屋企？

會唔會太明顯

仲有官係正常